

Análisis Matemático de un Programa en C

Generado por Project Diophantus

November 14, 2025

Resumen Ejecutivo

Este documento presenta la traducción completa de un programa de software escrito en C a un objeto matemático puro: un sistema de ecuaciones diofánticas. El proceso demuestra la equivalencia fundamental entre la computación (algoritmos) y la teoría de números (polinomios), como lo postula el Teorema de Matiyasevich (MRDP).

El compilador ha analizado el código fuente y ha extraído las siguientes componentes clave para describir una única transición de estado (un "fotograma"):

- **Variables de Estado (S_t):** Las variables que definen el estado del sistema en un instante t . Para este programa, son: b, c, d, e, f, g, p, q.
- **Variables de Entrada (I_t):** Las variables que representan la interacción con el exterior en el instante t . Para este programa, son: getch, kbhit.

El documento se divide en dos partes principales, que corresponden a las dos grandes fases de la traducción:

1. **La Función de Transición de Estado:** Muestra cómo la lógica procedural del programa (bucles, condicionales) se "aplana" en un sistema de ecuaciones de asignación $S_{t+1} = F(S_t, I_t)$, y cómo este sistema se optimiza para revelar su estructura.
2. **La Conversión a Polinomio Puro:** Muestra cómo el sistema de asignación, que aún contiene operadores lógicos, se convierte en un sistema de ecuaciones diofánticas puras (solo usando suma, resta y multiplicación), cumpliendo con el objetivo teórico final del proyecto.

Part I

La Función de Transición de Estado

1 Aplanamiento y Optimización

El primer paso consiste en convertir la lógica imperativa del bucle principal del programa en una función matemática estática, F . Esto se logra mediante un proceso de "aplanamiento" que transforma construcciones como 'if-else' en expresiones aritméticas y sustituye todas las variables temporales hasta que cada ecuación solo dependa del estado anterior (S_t) y las entradas (I_t).

Ecuaciones de Estado (Forma Pura, Sin Optimizar)

Esta es la forma "pura" de la función de transición. Cada ecuación es matemáticamente autocontenida y muestra la dependencia total del estado anterior. Su complejidad y repetición visual reflejan la necesidad de optimización.

$$b[t+1] = (((b+d) \leq 1) \cdot (40) + (1 - ((b+d) < 1)) \cdot (((b+d) > 78) \cdot (40) + (1 - ((b+d) > 78)) \cdot ((b+d))))$$

$$c[t+1] = (((b+d) \leq 1) \cdot (12) + (1 - ((b+d) < 1)) \cdot (((b+d) > 78) \cdot (12) + (1 - ((b+d) > 78)) \cdot ((c+e))))$$

$$\begin{aligned} d[t+1] = & ((((((b+d) = 2) \wedge ((c+e) \geq (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1)) \cdot ((p-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)) \cdot ((p+1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)))) \cdot (p)))))) \wedge ((c+e) < ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1)) \cdot ((p-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)) \cdot ((p+1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)))) \cdot (p)))) + 5)))) \vee (((b+d) = 77) \wedge ((c+e) \geq (((kbhit \cdot (getch) + (1 - \\ & kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge (q > 1)) \cdot ((q-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot \\ & (0)) = 105) \wedge (q > 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < \\ & 18)) \cdot ((q+1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < \\ & 18)))) \cdot (q)))))) \wedge ((c+e) < ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge \\ & (q > 1)) \cdot ((q-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge (q > \\ & 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < 18)) \cdot ((q+1)) + (1 - \\ & (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < 18)))) \cdot (q)))) + 5)))) \cdot ((0 - \\ & d)) + (1 - ((((((b+d) = 2) \wedge ((c+e) \geq (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1)) \cdot ((p-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)) \cdot ((p+1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)))) \cdot (p)))))) \wedge ((c+e) < ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1)) \cdot ((p-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = \\ & 119) \wedge (p > 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)) \cdot ((p+1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < \\ & 18)))) \cdot (p)))) + 5)))) \vee (((b+d) = 77) \wedge ((c+e) \geq (((kbhit \cdot (getch) + (1 - \\ & kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge (q > 1)) \cdot ((q-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot \\ & (0)) = 105) \wedge (q > 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < \\ & 18)) \cdot ((q+1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < \\ & 18)))) \cdot (q)))))) \wedge ((c+e) < ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge \\ & (q > 1)) \cdot ((q-1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge (q > 1))) \cdot ((((((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < \\ & 18)) \cdot ((q+1)) + (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < \\ & 18)))) \cdot (q)))) + 5)))) \cdot (d)) \end{aligned}$$

$$e[t+1] = (((c+e) = 1) \vee ((c+e) = 22)) \cdot ((0 - e)) + (1 - (((c+e) = 1) \vee ((c+e) = 22))) \cdot (e)$$

$$f[t+1] = (((b+d) < 1) \cdot ((f+1)) + (1 - ((b+d) < 1)) \cdot (f))$$

$$g[t+1] = (((b+d) \leq 1) \cdot (g) + (1 - ((b+d) < 1)) \cdot (((b+d) > 78) \cdot ((g+1)) + (1 - ((b+d) > 78)) \cdot (g)))$$

$$\begin{aligned}
p[t+1] &= (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 119) \wedge (p > 1)) \cdot ((p - 1)) + \\
&\quad (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 119) \wedge (p > 1))) \cdot (((((kbhit \cdot \\
&\quad (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < 18)) \cdot ((p + 1)) + (1 - (((kbhit \cdot \\
&\quad (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 115) \wedge (p < 18)))) \cdot (p)))) \\
q[t+1] &= (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge (q > 1)) \cdot ((q - 1)) + \\
&\quad (1 - (((kbhit \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 105) \wedge (q > 1))) \cdot (((((kbhit \cdot \\
&\quad (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < 18)) \cdot ((q + 1)) + (1 - (((kbhit \cdot \\
&\quad (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) = 107) \wedge (q < 18)))) \cdot (q))))
\end{aligned}$$

Definiciones de Cálculos Comunes (CSE)

Para simplificar y hacer las ecuaciones manejables, el sistema busca expresiones que se repiten (ej. la lógica de movimiento de una pala), les asigna un nombre simbólico (ej. C_0, C_1, \dots) y las calcula una sola vez. Estas definiciones representan los bloques de construcción lógicos del programa.

$$\begin{aligned}
C_0 &= (C_1 \cdot C_5 + (1 - C_1) \cdot C_6) \\
C_1 &= (C_2 \wedge C_4) \\
C_2 &= (C_3 = 105) \\
C_3 &= (kbhit \cdot getch + (1 - kbhit) \cdot 0) \\
C_4 &= (q > 1) \\
C_5 &= (q - 1) \\
C_6 &= (C_7 \cdot C_{10} + (1 - C_7) \cdot q) \\
C_7 &= (C_8 \wedge C_9) \\
C_8 &= (C_3 = 107) \\
C_9 &= (q < 18) \\
C_{10} &= (q + 1) \\
C_{11} &= (C_{12} \cdot C_{15} + (1 - C_{12}) \cdot C_{16}) \\
C_{12} &= (C_{13} \wedge C_{14}) \\
C_{13} &= (C_3 = 119) \\
C_{14} &= (p > 1) \\
C_{15} &= (p - 1) \\
C_{16} &= (C_{17} \cdot C_{20} + (1 - C_{17}) \cdot p) \\
C_{17} &= (C_{18} \wedge C_{19}) \\
C_{18} &= (C_3 = 115) \\
C_{19} &= (p < 18) \\
C_{20} &= (p + 1) \\
C_{21} &= (c + e) \\
C_{22} &= (C_{23} < 1) \\
C_{23} &= (b + d) \\
C_{24} &= (C_{23} > 78)
\end{aligned}$$

Ecuaciones de Estado Finales (Optimizadas con CSE)

Esta es la versión final y simplificada de la función de transición. Utiliza las definiciones de C_n para ser más compacta, legible y eficiente. Esta forma es la que más se asemeja a cómo un humano estructuraría los cálculos.

$$\begin{aligned}b[t+1] &= (C_22 \cdot 40 + (1 - C_22) \cdot (C_24 \cdot 40 + (1 - C_24) \cdot C_23)) \\c[t+1] &= (C_22 \cdot 12 + (1 - C_22) \cdot (C_24 \cdot 12 + (1 - C_24) \cdot C_21)) \\d[t+1] &= (((((C_23 = 2) \wedge (C_21 \geq C_11)) \wedge (C_21 < (C_11+5))) \vee (((C_23 = 77) \wedge (C_21 \geq C_0)) \wedge (C_21 < (C_0+5)))) \cdot (0 - d) + (1 - (((C_23 = 2) \wedge (C_21 \geq C_11)) \wedge (C_21 < (C_11+5))) \vee (((C_23 = 77) \wedge (C_21 \geq C_0)) \wedge (C_21 < (C_0+5))))) \cdot d \\e[t+1] &= (((C_21 = 1) \vee (C_21 = 22)) \cdot (0 - e) + (1 - ((C_21 = 1) \vee (C_21 = 22))) \cdot e) \\f[t+1] &= (C_22 \cdot (f+1) + (1 - C_22) \cdot f) \\g[t+1] &= (C_22 \cdot g + (1 - C_22) \cdot (C_24 \cdot (g+1) + (1 - C_24) \cdot g)) \\p[t+1] &= C_11 \\q[t+1] &= C_0\end{aligned}$$

Part II

Conversión a Polinomio Puro

2 Traducción a Ecuaciones Diofánticas

El paso final y más profundo es convertir la función de transición (que aún contiene operadores lógicos como ‘==’, ‘!’, etc.) en un sistema que solo utiliza aritmética entera (suma, resta, multiplicación). Esto se logra introduciendo variables existenciales (e_n) y aplicando trucos de la teoría de números, como el Teorema de los Cuatro Cuadrados de Lagrange para manejar las desigualdades.

El proceso ha introducido **134 variables existenciales** para producir un sistema de **102 ecuaciones puras**.

Sistema de Ecuaciones Diofánticas Puras (Forma Práctica)

Esta es la representación más útil para aplicaciones de ingeniería, como la simulación o la síntesis de hardware. Es un sistema de ecuaciones interdependientes que deben satisfacerse simultáneamente. Cada línea representa un cálculo simple o una restricción lógica.

$$\begin{aligned}C_0 - ((C_1) \cdot (C_5) + (1 - C_1) \cdot (C_6)) &= 0 \\C_1 - (C_2 \cdot C_4) &= 0 \\C_2 \cdot (1 - C_2) &= 0 \\C_2 \cdot ((C_3) - (105)) &= 0 \\((C_3) - (105)) \cdot e_0 - (1 - C_2) &= 0 \\C_3 - ((kbhit) \cdot (getch) + (1 - kbhit) \cdot (0)) &= 0 \\e_3 - (q - 1) &= 0\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}
C_4 \cdot (1 - C_4) &= 0 \\
C_4 \cdot ((e_3) - (1) - (e_4^2 + e_5^2 + e_6^2 + e_7^2)) &= 0 \\
(1 - C_4) \cdot ((1) - (e_3) - 1 - (e_8^2 + e_9^2 + e_{10}^2 + e_{11}^2)) &= 0 \\
C_5 - (q - 1) &= 0 \\
C_6 - ((C_7) \cdot (C_{10}) + (1 - C_7) \cdot (q)) &= 0 \\
C_7 - (C_8 \cdot C_9) &= 0 \\
C_8 \cdot (1 - C_8) &= 0 \\
C_8 \cdot ((C_3) - (107)) &= 0 \\
((C_3) - (107)) \cdot e_{12} - (1 - C_8) &= 0 \\
e_{14} - (18 - 1) &= 0 \\
C_9 \cdot (1 - C_9) &= 0 \\
C_9 \cdot ((e_{14}) - (q) - (e_{15}^2 + e_{16}^2 + e_{17}^2 + e_{18}^2)) &= 0 \\
(1 - C_9) \cdot ((q) - (e_{14}) - 1 - (e_{19}^2 + e_{20}^2 + e_{21}^2 + e_{22}^2)) &= 0 \\
C_{10} - (q + 1) &= 0 \\
C_{11} - ((C_{12}) \cdot (C_{15}) + (1 - C_{12}) \cdot (C_{16})) &= 0 \\
C_{12} - (C_{13} \cdot C_{14}) &= 0 \\
C_{13} \cdot (1 - C_{13}) &= 0 \\
C_{13} \cdot ((C_3) - (119)) &= 0 \\
((C_3) - (119)) \cdot e_{23} - (1 - C_{13}) &= 0 \\
e_{26} - (p - 1) &= 0 \\
C_{14} \cdot (1 - C_{14}) &= 0 \\
C_{14} \cdot ((e_{26}) - (1) - (e_{27}^2 + e_{28}^2 + e_{29}^2 + e_{30}^2)) &= 0 \\
(1 - C_{14}) \cdot ((1) - (e_{26}) - 1 - (e_{31}^2 + e_{32}^2 + e_{33}^2 + e_{34}^2)) &= 0 \\
C_{15} - (p - 1) &= 0 \\
C_{16} - ((C_{17}) \cdot (C_{20}) + (1 - C_{17}) \cdot (p)) &= 0 \\
C_{17} - (C_{18} \cdot C_{19}) &= 0 \\
C_{18} \cdot (1 - C_{18}) &= 0 \\
C_{18} \cdot ((C_3) - (115)) &= 0 \\
((C_3) - (115)) \cdot e_{35} - (1 - C_{18}) &= 0 \\
e_{37} - (18 - 1) &= 0 \\
C_{19} \cdot (1 - C_{19}) &= 0 \\
C_{19} \cdot ((e_{37}) - (p) - (e_{38}^2 + e_{39}^2 + e_{40}^2 + e_{41}^2)) &= 0 \\
(1 - C_{19}) \cdot ((p) - (e_{37}) - 1 - (e_{42}^2 + e_{43}^2 + e_{44}^2 + e_{45}^2)) &= 0 \\
C_{20} - (p + 1) &= 0 \\
C_{21} - (c + e) &= 0 \\
e_{47} - (1 - 1) &= 0 \\
C_{22} \cdot (1 - C_{22}) &= 0 \\
C_{22} \cdot ((e_{47}) - (C_{23}) - (e_{48}^2 + e_{49}^2 + e_{50}^2 + e_{51}^2)) &= 0 \\
(1 - C_{22}) \cdot ((C_{23}) - (e_{47}) - 1 - (e_{52}^2 + e_{53}^2 + e_{54}^2 + e_{55}^2)) &= 0 \\
C_{23} - (b + d) &= 0
\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}
e_{58} - (C_{23} - 1) &= 0 \\
C_{24} \cdot (1 - C_{24}) &= 0 \\
C_{24} \cdot ((e_{58}) - (78) - (e_{59}^2 + e_{60}^2 + e_{61}^2 + e_{62}^2)) &= 0 \\
(1 - C_{24}) \cdot ((78) - (e_{58}) - 1 - (e_{63}^2 + e_{64}^2 + e_{65}^2 + e_{66}^2)) &= 0 \\
e_{67} - ((C_{24}) \cdot (40) + (1 - C_{24}) \cdot (C_{23})) &= 0 \\
b[t + 1] - ((C_{22}) \cdot (40) + (1 - C_{22}) \cdot (e_{67})) &= 0 \\
e_{68} - ((C_{24}) \cdot (12) + (1 - C_{24}) \cdot (C_{21})) &= 0 \\
c[t + 1] - ((C_{22}) \cdot (12) + (1 - C_{22}) \cdot (e_{68})) &= 0 \\
e_{72} \cdot (1 - e_{72}) &= 0 \\
e_{72} \cdot ((C_{23}) - (2)) &= 0 \\
((C_{23}) - (2)) \cdot e_{73} - (1 - e_{72}) &= 0 \\
e_{74} \cdot (1 - e_{74}) &= 0 \\
e_{74} \cdot ((C_{21}) - (C_{11}) - (e_{76}^2 + e_{77}^2 + e_{78}^2 + e_{79}^2)) &= 0 \\
(1 - e_{74}) \cdot ((C_{11}) - (C_{21}) - 1 - (e_{80}^2 + e_{81}^2 + e_{82}^2 + e_{83}^2)) &= 0 \\
e_{71} - (e_{72} \cdot e_{74}) &= 0 \\
e_{85} - (C_{11} + 5) &= 0 \\
e_{88} - (C_{11} + 5) &= 0 \\
e_{87} - (e_{88} - 1) &= 0 \\
e_{84} \cdot (1 - e_{84}) &= 0 \\
e_{84} \cdot ((e_{87}) - (C_{21}) - (e_{89}^2 + e_{90}^2 + e_{91}^2 + e_{92}^2)) &= 0 \\
(1 - e_{84}) \cdot ((C_{21}) - (e_{87}) - 1 - (e_{93}^2 + e_{94}^2 + e_{95}^2 + e_{96}^2)) &= 0 \\
e_{70} - (e_{71} \cdot e_{84}) &= 0 \\
e_{99} \cdot (1 - e_{99}) &= 0 \\
e_{99} \cdot ((C_{23}) - (77)) &= 0 \\
((C_{23}) - (77)) \cdot e_{100} - (1 - e_{99}) &= 0 \\
e_{101} \cdot (1 - e_{101}) &= 0 \\
e_{101} \cdot ((C_{21}) - (C_0) - (e_{103}^2 + e_{104}^2 + e_{105}^2 + e_{106}^2)) &= 0 \\
(1 - e_{101}) \cdot ((C_0) - (C_{21}) - 1 - (e_{107}^2 + e_{108}^2 + e_{109}^2 + e_{110}^2)) &= 0 \\
e_{98} - (e_{99} \cdot e_{101}) &= 0 \\
e_{112} - (C_0 + 5) &= 0 \\
e_{115} - (C_0 + 5) &= 0 \\
e_{114} - (e_{115} - 1) &= 0 \\
e_{111} \cdot (1 - e_{111}) &= 0 \\
e_{111} \cdot ((e_{114}) - (C_{21}) - (e_{116}^2 + e_{117}^2 + e_{118}^2 + e_{119}^2)) &= 0 \\
(1 - e_{111}) \cdot ((C_{21}) - (e_{114}) - 1 - (e_{120}^2 + e_{121}^2 + e_{122}^2 + e_{123}^2)) &= 0 \\
e_{97} - (e_{98} \cdot e_{111}) &= 0 \\
e_{69} - (e_{70} + e_{97} - e_{70} \cdot e_{97}) &= 0 \\
e_{124} - (0 - d) &= 0 \\
d[t + 1] - ((e_{69}) \cdot (e_{124}) + (1 - e_{69}) \cdot (d)) &= 0 \\
e_{126} \cdot (1 - e_{126}) &= 0
\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}
e_{126} \cdot ((C_{21}) - (1)) &= 0 \\
((C_{21}) - (1)) \cdot e_{127} - (1 - e_{126}) &= 0 \\
e_{128} \cdot (1 - e_{128}) &= 0 \\
e_{128} \cdot ((C_{21}) - (22)) &= 0 \\
((C_{21}) - (22)) \cdot e_{129} - (1 - e_{128}) &= 0 \\
e_{125} - (e_{126} + e_{128} - e_{126} \cdot e_{128}) &= 0 \\
e_{130} - (0 - e) &= 0 \\
e[t+1] - ((e_{125}) \cdot (e_{130}) + (1 - e_{125}) \cdot (e)) &= 0 \\
e_{131} - (f + 1) &= 0 \\
f[t+1] - ((C_{22}) \cdot (e_{131}) + (1 - C_{22}) \cdot (f)) &= 0 \\
e_{133} - (g + 1) &= 0 \\
e_{132} - ((C_{24}) \cdot (e_{133}) + (1 - C_{24}) \cdot (g)) &= 0 \\
g[t+1] - ((C_{22}) \cdot (g) + (1 - C_{22}) \cdot (e_{132})) &= 0 \\
p[t+1] - (C_{11}) &= 0 \\
q[t+1] - (C_0) &= 0
\end{aligned}$$

Ecuación Polinómica Única (Forma Teórica P=0)

Por completitud teórica, el sistema anterior puede ser combinado en una única ecuación mediante la suma de los cuadrados de cada ecuación. Una solución entera a esta única y masiva ecuación corresponde a una transición de estado válida del programa original. Esta es la forma final que demuestra el Teorema MRDP.

$$\begin{aligned}
&(C_0 - ((C_1) \cdot (C_5) + (1 - C_1) \cdot (C_6)))^2 \\
&+ (C_1 - (C_2 \cdot C_4))^2 + (C_2 \cdot (1 - C_2))^2 \\
&+ (C_2 \cdot ((C_3) - (105)))^2 \\
&+ (((C_3) - (105)) \cdot e_0 - (1 - C_2))^2 + (C_3 - ((kbhit) \cdot (getch) \\
&+ (1 - kbhit) \cdot (0)))^2 + (e_3 - (q - 1))^2 + (C_4 \cdot (1 - C_4))^2 \\
&+ (C_4 \cdot ((e_3) - (1) - (e_4^2 + e_5^2 + e_6^2 + e_7^2)))^2 \\
&+ ((1 - C_4) \cdot ((1) - (e_3) - 1 - (e_8^2 + e_9^2 + e_{10}^2 \\
&+ e_{11}^2)))^2 + (C_5 - (q - 1))^2 + (C_6 - ((C_7) \cdot (C_{10}) \\
&+ (1 - C_7) \cdot (q)))^2 + (C_7 - (C_8 \cdot C_9))^2 \\
&+ (C_8 \cdot (1 - C_8))^2 + (C_8 \cdot ((C_3) - (107)))^2 \\
&+ (((C_3) - (107)) \cdot e_{12} - (1 - C_8))^2 + (e_{14} - (18 - 1))^2 \\
&+ (C_9 \cdot (1 - C_9))^2 + (C_9 \cdot ((e_{14}) - (q) - (e_{15}^2 \\
&+ e_{16}^2 + e_{17}^2 + e_{18}^2)))^2 \\
&+ ((1 - C_9) \cdot ((q) - (e_{14}) - 1 - (e_{19}^2 + e_{20}^2 + e_{21}^2 \\
&+ e_{22}^2)))^2 + (C_{10} - (q + 1))^2 + (C_{11} - ((C_{12}) \cdot (C_{15}) \\
&+ (1 - C_{12}) \cdot (C_{16})))^2 + (C_{12} - (C_{13} \cdot C_{14}))^2 \\
&+ (C_{13} \cdot (1 - C_{13}))^2 + (C_{13} \cdot ((C_3) - (119)))^2 \\
&+ (((C_3) - (119)) \cdot e_{23} - (1 - C_{13}))^2 + (e_{26} - (p - 1))^2 \\
&+ (C_{14} \cdot (1 - C_{14}))^2 + (C_{14} \cdot ((e_{26}) - (1) - (e_{27}^2
\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}
& + e_{28}^2 + e_{29}^2 + e_{30}^2)))^2 \\
& + ((1 - C_{14}) \cdot ((1) - (e_{26}) - 1 - (e_{31}^2 + e_{32}^2 + e_{33}^2 \\
& + e_{34}^2)))^2 + (C_{15} - (p - 1))^2 + (C_{16} - ((C_{17}) \cdot (C_{20}) \\
& + (1 - C_{17}) \cdot (p)))^2 + (C_{17} - (C_{18} \cdot C_{19}))^2 \\
& + (C_{18} \cdot (1 - C_{18}))^2 + (C_{18} \cdot ((C_3) - (115)))^2 \\
& + (((C_3) - (115)) \cdot e_{35} - (1 - C_{18}))^2 + (e_{37} - (18 - 1))^2 \\
& + (C_{19} \cdot (1 - C_{19}))^2 + (C_{19} \cdot ((e_{37}) - (p) - (e_{38}^2 \\
& + e_{39}^2 + e_{40}^2 + e_{41}^2)))^2 \\
& + ((1 - C_{19}) \cdot ((p) - (e_{37}) - 1 - (e_{42}^2 + e_{43}^2 + e_{44}^2 \\
& + e_{45}^2)))^2 + (C_{20} - (p + 1))^2 + (C_{21} - (c + e))^2 \\
& + (e_{47} - (1 - 1))^2 + (C_{22} \cdot (1 - C_{22}))^2 \\
& + (C_{22} \cdot ((e_{47}) - (C_{23}) - (e_{48}^2 + e_{49}^2 + e_{50}^2 \\
& + e_{51}^2)))^2 + ((1 - C_{22}) \cdot ((C_{23}) - (e_{47}) - 1 - (e_{52}^2 \\
& + e_{53}^2 + e_{54}^2 + e_{55}^2)))^2 + (C_{23} - (b + d))^2 \\
& + (e_{58} - (C_{23} - 1))^2 + (C_{24} \cdot (1 - C_{24}))^2 \\
& + (C_{24} \cdot ((e_{58}) - (78) - (e_{59}^2 + e_{60}^2 + e_{61}^2 \\
& + e_{62}^2)))^2 + ((1 - C_{24}) \cdot ((78) - (e_{58}) - 1 - (e_{63}^2 + e_{64}^2 \\
& + e_{65}^2 + e_{66}^2)))^2 + (e_{67} - ((C_{24}) \cdot (40) \\
& + (1 - C_{24}) \cdot (C_{23})))^2 + (b[t + 1] - ((C_{22}) \cdot (40) \\
& + (1 - C_{22}) \cdot (e_{67})))^2 + (e_{68} - ((C_{24}) \cdot (12) \\
& + (1 - C_{24}) \cdot (C_{21})))^2 + (c[t + 1] - ((C_{22}) \cdot (12) \\
& + (1 - C_{22}) \cdot (e_{68})))^2 + (e_{72} \cdot (1 - e_{72}))^2 \\
& + (e_{72} \cdot ((C_{23}) - (2)))^2 \\
& + (((C_{23}) - (2)) \cdot e_{73} - (1 - e_{72}))^2 + (e_{74} \cdot (1 - e_{74}))^2 \\
& + (e_{74} \cdot ((C_{21}) - (C_{11}) - (e_{76}^2 + e_{77}^2 + e_{78}^2 \\
& + e_{79}^2)))^2 + ((1 - e_{74}) \cdot ((C_{11}) - (C_{21}) - 1 - (e_{80}^2 \\
& + e_{81}^2 + e_{82}^2 + e_{83}^2)))^2 + (e_{71} - (e_{72} \cdot e_{74}))^2 \\
& + (e_{85} - (C_{11} + 5))^2 + (e_{88} - (C_{11} + 5))^2 + (e_{87} - (e_{88} - 1))^2 \\
& + (e_{84} \cdot (1 - e_{84}))^2 + (e_{84} \cdot ((e_{87}) - (C_{21}) - (e_{89}^2 \\
& + e_{90}^2 + e_{91}^2 + e_{92}^2)))^2 \\
& + ((1 - e_{84}) \cdot ((C_{21}) - (e_{87}) - 1 - (e_{93}^2 + e_{94}^2 + e_{95}^2 \\
& + e_{96}^2)))^2 + (e_{70} - (e_{71} \cdot e_{84}))^2 \\
& + (e_{99} \cdot (1 - e_{99}))^2 + (e_{99} \cdot ((C_{23}) - (77)))^2 \\
& + (((C_{23}) - (77)) \cdot e_{100} - (1 - e_{99}))^2 \\
& + (e_{101} \cdot (1 - e_{101}))^2 + (e_{101} \cdot ((C_{21}) - (C_0) - (e_{103}^2 \\
& + e_{104}^2 + e_{105}^2 + e_{106}^2)))^2 \\
& + ((1 - e_{101}) \cdot ((C_0) - (C_{21}) - 1 - (e_{107}^2 + e_{108}^2 + e_{109}^2 \\
& + e_{110}^2)))^2 + (e_{98} - (e_{99} \cdot e_{101}))^2 + (e_{112} - (C_0 + 5))^2 \\
& + (e_{115} - (C_0 + 5))^2 + (e_{114} - (e_{115} - 1))^2 \\
& + (e_{111} \cdot (1 - e_{111}))^2
\end{aligned}$$

$$\begin{aligned}
& + (e_{111} \cdot ((e_{114}) - (C_{21}) - (e_{116}^2 + e_{117}^2 + e_{118}^2 \\
& + e_{119}^2)))^2 + ((1 - e_{111}) \cdot ((C_{21}) - (e_{114}) - 1 - (e_{120}^2 \\
& + e_{121}^2 + e_{122}^2 + e_{123}^2)))^2 + (e_{97} - (e_{98} \cdot e_{111}))^2 \\
& + (e_{69} - (e_{70} + e_{97} - e_{70} \cdot e_{97}))^2 + (e_{124} - (0 - d))^2 \\
& + (d[t + 1] - ((e_{69}) \cdot (e_{124}) + (1 - e_{69}) \cdot (d)))^2 \\
& + (e_{126} \cdot (1 - e_{126}))^2 + (e_{126} \cdot ((C_{21}) - (1)))^2 \\
& + (((C_{21}) - (1)) \cdot e_{127} - (1 - e_{126}))^2 \\
& + (e_{128} \cdot (1 - e_{128}))^2 + (e_{128} \cdot ((C_{21}) - (22)))^2 \\
& + (((C_{21}) - (22)) \cdot e_{129} - (1 - e_{128}))^2 + (e_{125} - (e_{126} \\
& + e_{128} - e_{126} \cdot e_{128}))^2 + (e_{130} - (0 - e))^2 \\
& + (e[t + 1] - ((e_{125}) \cdot (e_{130}) + (1 - e_{125}) \cdot (e)))^2 + (e_{131} - (f \\
& + 1))^2 + (f[t + 1] - ((C_{22}) \cdot (e_{131}) + (1 - C_{22}) \cdot (f)))^2 \\
& + (e_{133} - (g + 1))^2 + (e_{132} - ((C_{24}) \cdot (e_{133}) \\
& + (1 - C_{24}) \cdot (g)))^2 + (g[t + 1] - ((C_{22}) \cdot (g) \\
& + (1 - C_{22}) \cdot (e_{132})))^2 + (p[t + 1] - (C_{11}))^2 + (q[t + 1] - (C_0))^2 = 0
\end{aligned}$$